<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Review on 睡前不喝茶&#39;s blog</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/review/</link>
    <description>Recent content in Review on 睡前不喝茶&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 May 2024 17:40:15 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/review/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>专插本经验贴</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%E4%B8%93%E6%8F%92%E6%9C%AC%E7%BB%8F%E9%AA%8C%E8%B4%B4/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2024 17:40:15 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%E4%B8%93%E6%8F%92%E6%9C%AC%E7%BB%8F%E9%AA%8C%E8%B4%B4/</guid>
      <description>在下文笔可能较差，且有啰嗦的毛病，以下将尽量不说废话，直接进入正题。&#xA;各科目学习板块 政治 对于政治试卷的得分，自己的学习计划主要按三个板块展开：普通选择题、时政选择题、大题。&#xA;首先要明确的是，毛概和习概的内容主要是识记，从学习方法上看，也是以重复为主，而不像高数那样去理解知识点。&#xA;自己的学习体验下来，能讲明白毛概知识点的可能只有考研徐涛老师，专插本很多机构的课我都白嫖过（别找我要哈，我全删了 ~），都是以划知识点为主，但这对于专插本来说够用了。&#xA;普通选择题 资料：教程、欢姐选择题、cb398 选择题 具体实践： 学习：看网课（推荐欢姐的网课，比较直接）在课本上划重点 刷题：每天刷两个章节的选择题，一章是复习前一天刷过的，另一章是刷今天学习的。重点在于错误的选择题必须翻课本去复习，牢固知识点。可以把同一套题刷 n 遍，但要注意自己记住的是知识点还是答案。 时政选择题 资料：各个公众号都可以看看，不过他们给的实在太多了，想要精简些的话，推荐 cb398 精华笔记 具体实践： 同样以刷题为主，但是这类选择题网上较少，可以尝试大声朗读来辅助记忆。亲测有效。 大题 资料：欢姐重点班的大题笔记，这份资料今年除了“文化繁荣兴盛”没踩中，其他都中了。 具体实践： 背背背！ 睡醒背，睡前背！ 考前必须把背过的全部复习一遍！我背了 144 道大题，其实背中了六道！但是其中两道考前没有复习，以至于考试的时候，记混淆了。巨后悔，但已想开 ~ 英语 本人高三第一次英语 35 分，高考英语 79 分。大二才开始学英语，用的是《新概念英语》，学到第二册的时候，配合上刷题，英语四级低分飘过。基础薄弱的朋友可以参考我的方法。&#xA;打基础 网课：新概念英语 第二册哔哩哔哩bilibili 具体实践： 看课前先读两遍生词，记一下单词的意思 边看网课边记知识点，不用记得太详细，学完一节课不需要超过 20 分钟 认真完成 Summary writing、Key structures、Special difficulties 跟读并达到可以熟读原文的程度。这个主要是培养语感，对学习语法大有脾益。 方法参考来自：第08讲 英语零基础 基础薄弱 | 怎么通过赖世雄美语从头学这套书打扎实基础哔哩哔哩bilibili 《美语从头学》这本教材对我来说较之《新概念英语》没有那么有趣，故选择了后者。 语法 书籍：English Grammar in use 我主要是拿这本书当工具书，遇到不懂的就拿出来查 ~ 如果专门花时间从头把这本书看到尾，很容易放弃的。 刷真题 刷题技巧我是直接照搬我四级的刷题技巧，这部分推荐大家看我是瑞斯拜，相同题型的做题技巧都是共通，包括作文模板也是。 高数 学习资料： 课程学习：库课小红本；米哥专升本 网课挑选方面，其实大家随意，宋浩老师的专插本课程、米哥专升本、杰哥专升本我都看过，没有打出差异性（个人认为），讲得都简单易懂，大家挑一个适合自己的就行。 刷题： 我用的库课的题海提升班，都是基础题，但是插本搞定基础题就完事了。 不推荐必刷 2000，我高强度刷了一阵子（一天 6 页，同时还学别的）之后，人快 emo 了。里面很多题都不是插本会出的，大家刷几套真题卷就知道了。 如果搞不到库课题海提升班资源的朋友，各大公众号的题目去刷，或者 b 站的代刷都是一样的，如果担心刷的题目“味儿”不正，那多刷真题感受一下，之后自行辨别即可。 C 语言 b 站很多编程大佬都说过，初学者学编程，建议先看机构的网课，后面学的编程语言，看文档或者书即可，我之前学过 Java，学 C 就直接看书了，非常高效。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
